《返校》主題曲得獎 作曲人：此曲獻予堅持理想的港人，致自由

第 56 屆台灣電影金馬獎頒獎典禮今晚於台北舉行，講述台灣白色恐怖時期的校園驚悚片《返校》，獲得最佳新導演、最佳改編劇本等 5 項獎項。憑《返校》主題曲〈光明之日〉獲得最佳原創電影歌曲的盧律銘，發表得獎感言時指想將〈光明之日〉送給所有在香港堅持理想的人，希望他們可以平安而自由地生活著，「活下去，才有希望；在未來才會有人知道，這一切多麽得來不易；我希望在不久的將來，這一切可以陽光普照。致自由。」
今屆金馬獎其一特點在於遭中國抵制，中國電影及電影人均未有參與。而與中國市場關係緊密的香港電影公司及電影人亦大多缺席。

〈光明之日〉作詞人雷光夏發表得獎感言時說：「我覺得電影就是這樣，電影的故事是所有的過去，向著我們的未來而說。而，此時此刻的我們，聽見了些什麼呢？」
徐漢強執導的《返校》改編自同名電腦遊戲，講述台灣白色恐怖時期，不願服從威權體制的人而受到政府迫害的故事。〈光明之日〉由雷光夏演唱兼作詞，歌曲最後以一句旁白「請平凡而自由地生活吧」，總結了《返校》的主旨。

除了盧律銘外，憑《金魚》拿下最佳動畫短片的台灣藝術家王登鈺亦在發表得獎感言時提及香港，感慨道：「現實超過了動畫的想像，香港現況讓人非常悲痛。」
動畫《金魚》源自王登鈺所繪的同名漫畫，以一個金魚控制人類思想的奇幻故事，講述威權統治的暴力。王登鈺曾道：「故事裡的金魚控制人類思想，雖然有人反抗，但最終又回到一樣的狀態，有如歷史一再循環。無論領袖是誰，統治人的依舊是金魚。」

原文較長，無copy晒

盧律銘說：「我想將〈光明之日〉這首歌送給所有在香港堅持理想的人，我希望你們可以平安而自由地生活著。活下去，才有希望。在未來才會有人知道，這一切多麽得來不易；我希望在不久的將來，這一切可以陽光普照。致自由。」

活下去，才有希望。

有無人睇左可以話我知好唔好睇？

恐怖片有啲驚

明明冇睇過套戲
首歌亦唔係好特別
但一諗下我地自己香港咁
唔知點解一路聽一路喊

玩過隻game

台仔：大家現在應該知道了手中選票是多少人犧牲換來的
台灣絕對不能再回去那個年代
請大家明年一定要投票

請大家明天一定要投票！！！！！！！！！

第時我地嬴左，一定要多謝台灣人

上映日期
2019年12月5日（香港、新加坡）

以下6間上映《返校》戲院：

上環Soho House
銅鑼灣Cinema City Victoria
旺角Cinema City 朗豪坊
元朗戲院
新光戲院
葵涌Lumen Cinema

推

唔算恐怖，愛情部分比想像中多，現實恐怖好多

係咩？？我記得個老師死左架喎！

太多感情線...

唔恐怖？

問：大家知唔知《返校》個發行商係邊撚個？
答：係黃百嗚個女間公司，佢仲要陰陰濕濕唔出公司名，九成係驚人哋知係藍到黑公司就唔睇

問：你知唔知上映電影嘅分紅點計？
答：戲院（50%），發行商（25%），片主（25%）

問：邊間戲院會上《返校》？
答：Cinema City （黃百鳴開嘅戲院）

問：去其它黃戲院睇囉？
答：新光係神棍李居明嘅，其它有興趣自己FC一下背景

問：睇返校會益邊個？
答：首先益咗戲院（黃百鳴），之後益咗發行商（黃百鳴個女），最後先係台灣片主

問：如果我想用金錢支持《返校》咁應該點做？
答：等台灣出碟先買 / 去台灣時睇下戲院仲有冇得睇

TL；DR：喺香港睇《返校》就係益撚咗奶共黃百鳴